- [Модуль Localization](#модуль-localization)
  - [1. Конфигурационные файлы](#1-конфигурационные-файлы)
  - [2. Формат выходных данных](#2-формат-выходных-данных)
  - [3. Real-Time Kinematics](#3-real-time-kinematics)
    - [3.1. Задание трансформаций](#31-задание-трансформаций)
  - [4. Multi Sensor Fusion](#4-multi-sensor-fusion)
    - [4.1. Задание трансформаций](#41-задание-трансформаций)

# Модуль Localization

Модуль Localization определяет координаты автомобиля относительно базовой СК. Модуль предусматривает 3 способа локализации:
 - MSF (Multi Sensor Fusion) - GNSS + IMU + лидар;
 - RTK (Real-Time Kinematics) - GNSS + IMU;
 - NDT (Normal distribution transform) - только лидар.

## 1. Конфигурационные файлы

В зависимости от выбранного способа (и запуска соответствующего .dag файла) подгружается файл

```/modules/localization/conf/*localization_type*_localization.pb.txt```

В нем содержатся названия топиков для входных и выходных данных, а также названия двух фреймов: родительского и текущего. Локализация будет проводиться между этими фреймами.

## 2. Формат выходных данных

Найденные координаты публикуются в Cyber в 2 видах: в топик ```/apollo/localization/pose``` и в топик ```/tf```. Координаты представлены в локальной системе координат.

В топике ```/apollo/localization/pose``` сообщение содержит следующие поля:
 - положение;
 - ориентация (кватернион);
 - ориентация (углы Эйлера);
 - линейная скорость ;
 - линейное ускорение;
 - линейное ускорение в СК автомобиля;
 - линейная скорость в СК автомобиля.

## 3. Real-Time Kinematics

Для RTK локализации модуль использует 3 топика с драйвера GNSS:
 - ```/apollo/sensor/gnss/corrected_imu```;
 - ```/apollo/sensor/gnss/ins_stat```;
 - ```/apollo/sensor/gnss/odometry```.

Конфигурационный файл содержит следующие поля:

|           Название          |                                               Описание                                              |
|:---------------------------:|:---------------------------------------------------------------------------------------------------:|
|      localization_topic     |                     топик, в который будут публиковаться результаты локализации                     |
|  localization_topic_status  |                       Топик, в который будет публиковаться статус локализации                       |
|          imu_topic          |                              Топик, с которого будут браться IMU данные                             |
|          gps_topic          |                       Топик, с которого будут браться данные GNSS локализации                       |
|       gps_status_topic      |                       Топик, с которого будет читаться статус GNSS локализации                      |
|    broadcast_tf_frame_id    | Название родительского фрейма, относительно которого будет осуществляться локализация (world frame) |
| broadcast_tf_child_frame_id |                                Название фрейма локализации автомобиля                               |
|      imu_list_max_size      |                         максимальный размер буффера для хранения IMU данных                         |
| gps_imu_time_diff_threshold |                Максимальная разница во временных метках для слияния GNSS и IMU данных               |
|         map_offset_x        |             Смещение локализации по Х (данные значения вычитаются из рассчитанных координат)        |
|         map_offset_y        |             Смещение локализации по Y (данные значения вычитаются из рассчитанных координат)        |
|         map_offset_z        |             Смещение локализации по Z (данные значения вычитаются из рассчитанных координат)        |

### 3.1. Задание трансформаций

Для используемого GNSS приемника необходимо установить трансформации от СК автомобиля к IMU и от IMU к антенне (или антеннам) приемника.

В случае исользования приемника Novatel трансформации задаются в конфиг файле GNSS. Для этого необходимо в конфиг файле изменить следующие строки:
```bash
login_commands: "SETINSTRANSLATION ANT1 -0.55 0.25 0.90 0.03 0.03 0.03\r\n"
login_commands: "SETINSTRANSLATION ANT2 0.55 0.25 0.90 0.03 0.03 0.03\r\n"
login_commands: "SETINSTRANSLATION USER 0.00 0.00 0.00\r\n"
```
установив актуальные смещения. USER - смещение от СК автомобиля до IMU, ANT1 и ANT2 - смещения от IMU до антенн. Первые 3 числа - смещения по x, y и z. Вторые 3 числа - погрешности измерений по каждой координате.
## 4. Multi Sensor Fusion

Multi sensor fusion (MSF) локализация не реализована до конца в Apollo 6.0.
### 4.1. Задание трансформаций

Для слияния данных в MSF режиме необходимо указывать внешние параметры GNSS антенн, приемника и лидара, задающиеся в следующих файлах (единица измерения - метры):

 - Координаты антенн относительно приемника - ```modules/calibration/data/*vehicle_name*/gnss_conf/ant_imu_leverarm.yaml```;
 - Координаты приемника в СК автомобиля- ```modules/calibration/data/*vehicle_name*/imu_conf/vehicle_imu_extrinsics.yaml```;
 - Координаты лидара в СК автомобиля - ```modules/calibration/data/*vehicle_name*/lidar_conf/lidar_extrinsics.yaml```.